想問下大家識唔識睇日文既重音

雖然我覺得好重要
但好似初學冇咩學校會教

唔太識，通常靠聽靠語感靠撞

但查字典非常有用
特別係冇得聽既時候

而且係關於到助詞讀高音定低音

應該點睇

Google啦
不過accent呢d野算啦

一開始自學日文嘅時候就有睇重音
因為我呀爸本身都有學日文 但佢講啲日文完全唔跟重音 聽得好辛苦 成日講到好似「angel方加」咁
所以我決定盡量要記重音 唔想講到唔咸唔淡

明明學日文既人咁多
我明點解冇人入黎呢個PoST

東京同大阪accent相反
靠感覺講咪得 冇話岩同錯

學緊日文 唔知重音係咩 有冇例子？